# Article R555-42

Un plan de sécurité et d'intervention est établi, pour chaque  canalisation de transport, par le transporteur en liaison avec les  autorités publiques chargées des secours et le service chargé du  contrôle. Il est transmis à ces services avant toute mise en service de  canalisation. Les canalisations d'un même réseau peuvent faire l'objet  d'un plan de sécurité et d'intervention unique à l'échelle de chacun des  départements traversés.

Ce plan définit les  modalités d'organisation du transporteur, les moyens et méthodes qu'il  mettra en œuvre en cas d'accident survenant aux ouvrages, pour protéger  le personnel, les populations et l'environnement. Ce plan précise les  relations avec les autorités publiques chargées des secours et son  articulation avec le plan ORSEC. Les mesures préconisées doivent être  proportionnées aux risques encourus.

Lorsqu'il  existe un comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail  dans l'établissement du transporteur, ce comité est consulté par le  transporteur sur le plan de sécurité et d'intervention.

Le plan de sécurité et d'intervention est mis à jour et testé à des  intervalles n'excédant pas trois ans ; il est également mis à jour en  cas de connexion avec un nouvel ouvrage ou en cas d'arrêt définitif  d'ouvrages raccordés.
